---
layout: '@/layouts/BasePost.astro'
title: Quel IDE utiliser pour programmer 
description: Liste des éditeurs et IDE que je recommande pour développer en 2022.
pubDate: 2022-08-13T00:18:00Z
imgSrc: '/assets/images/image-post4.jpeg'
imgAlt: 'Quel IDE utiliser en 2022'
---

En 2022, il existe une multitude d'éditeurs dédiés au développement, ils différent selon les plugins et l'interface utilisateur qu'ils proposent...

Parmis les éditeur et IDE installés actuellement sur mon laptop il y a : 
- VSCode
- Atom
- Sublime Text
- Neovim
- Pycharm
- Goland

Ces IDE sont utilisés selon le besoin et la nature du projet à éditer, par exemple:

- Pour Python: Pycharm, Neovim, Sublime Text
- Pour Go: Goland, Neovim, Atom
- Pour JS/TS/HTML: VSCode, Atom, Neovim 

**VSCode**

Nul ne peut nier que VSCode est un IDE complet et parfait pour tout type de développement, il supporte tous les langages de programmation et tous les frameworks eistants à ce jour.

Malgré qu'il fonctionne sur Electron, on ne remarque pas de lenteur d'execution ou de manipulation, il consomme presue la même quantité de RAM que les autres IDEs et il me procure un environnement productif et efficace pour finir le boulot.

**Neovim**

En tant qu'utilisateur Linux depuis 2006, je vois passer vim devant mes yeux, mais en voulant l'essayer la première fois, j'ai renoncé dès la première minute de tuto... Cet IDE veut me compliquer la vie avec ses HJKL pour déplacer le curseur et ses i, a, v, y, p etc...

Après je voyais des commentaires de développeurs qui parlaient de rapidité de développement et de performance de cet éditeur, on parlait tout le temps du potentiel infini de vim et neovim pour faire gagner du temps, de personnaliser son espace de travail etc...
*Attention! Vim ne fera pas de vous un meilleur développeur, il procure juste le meilleur environnement pour le devenir*

**Atom**

Connu pour être l'éditeur open source le plus hackable au monde, par hackable on veut dire modifiable et personnalisable (pas pénétrable :/), Atom a récemment été abandonné par Github (son créateur) pour permettre à Microsoft (le proprio de Github) de promouvoir VSCode (son éditeur phare) et forcer les utilisateurs de Atom à rejoindre la communauté VSCode.
Beaucoup d'utilisateur fidèles cherchent une alternative à Atom, puisque ce dernier était l'initateur de la mode des IDEs basés sur Electron. 

**Pycharm/Goland**

Deux IDEs développés par JetBrains, une companie spécialisées dans les outils de développement informatique.
Goland est le meilleur pour développer en Go, Pycharm est le meilleur pour Python, c'est normal ils ont été conçus pour exceller chacun avec un language de programmation spécifique... c'est la phylosophie de Jetbrains.
